\createTaskHeader[Zázračné platenie][5][5]
Zygrov dlhoročný sen je navštíviť Švédsko. Dôkladne sa na to pripravuje: študuje históriu, učí sa jazyk%
\footnote{Vedeli ste, že švédčina má dva stredné rody?} a~počúva škandinávske pesničky.
Popri tom samozrejme pracuje (vo firme ,,Vysávače a špagety, s.r.o.``), aby si zarobil peniaze na výlet. 

Práca je ale náročná, a~tak raz večer zaspal nad poviedkami o Pipi Dlhej Pančuche
a~ocitol sa v zázračnej švédskej dedinke s~ešte zázračnejším spôsobom platenia.

Platenie sa líšilo tým, že ak máte za zmrzlinu zaplatiť napríklad $512$ eur, tak najprv podáte pokladníkovi $5$ eur,
potom $1$ euro a~nakoniec $2$ eurá (pozor na poradie!).
Zygro bol samozrejme veľmi nadšený. Veď na kúpenie zmrzliny mu stačilo iba $8$ eur, čím ušetril
$504$ eur. Celú noc preto behal po dedinke a~zisťoval ceny jednotlivých výrobkov, aby zrátal, koľko
peňazí dokáže ušetriť. Aj vo svojom sne je však veľmi unavený, a tak už nezvláda ani obyčajné
odčítavanie. Keby tak na to mal program...

Pomôžete mu?

\subsubsection{Úloha}

Máte dané celé nezáporné číslo $n$ -- cenu výrobku. Vašou úlohou je zistiť, koľko
peňazí Zygro ušetrí, ak za výrobok zaplatí vyššie popísaným spôsobom.

\subsubsection{Formát vstupu}

V prvom riadku vstupu je jediné číslo $n$ ($0 \leq n \leq 10^{18}$) udávajúce cenu. 
Všimnite si, že $n$ sa nezmestí do bežnej (32-bitovej) celočíselnej premennej.
Pokiaľ programujete v Pascale, odporúčame vám použiť typ `int64`, v C++ typ `long
long`.

\subsubsection{Formát výstupu}

Vypíšte jeden riadok, na ktorom bude jediné číslo: množstvo peňazí, ktoré Zygro
ušetrí.

\subsubsection{Príklady}

\exampleIO{
512
}{
504
}
$512 - (5 + 1 + 2) = 512 - 8 = 504$

\exampleIO{
1000
}{
999
}
$1000 - (1 + 0 + 0 + 0) = 1000 - 1 = 999$